% первая часть

%\section{Обзор проблематики умного города}
%http://statref.ru/ref_jgemeryfsotrotr.html
\section{Что такое умный город или “SmartCity”}

\subsection{Принципы Умного города}

Термин «умный город» появился относительно недавно, и определенного конкретного определения этому понятию нет. Но все-таки  эксперты сошлись в том, что главный источник управления смарт сити – данные о населении. 

Умный город (smart city) - это стратегическая концепция по развитию городского пространства, подразумевающая совместное использование информационно - коммуникационных технологий (ИКТ) и решений Интернета вещей (IoT) для управления городской инфраструктурой. К нему относятся транспортные системы, водопроводные каналы, медицинские организации, системы переработки отходов и множество других общественных служб. 

Главная идея системы «Умный город» - организация информационного пространства, которое содержит в себе данные о работе контролируемых объектов (счетчиков тепловой и электрической энергии, лифтов, электротехнического оборудования, различных технических средств безопасности и т.д.). На любом расстоянии можно управлять объектами в режиме реального времени, вне зависимости от места расположения объектов и центрального управляющего пункта в городе.\cite{NK}

Найти слабые места в работе организации, поставщиков ресурсов, оборудования и персонала можно проанализировав данные. Введение в эксплуатацию системы «Умный город» позволяет не только контролировать работу оборудования, но и принимать максимально верные управленческие решения. 

Для целостной системы «Умный город» должны быть функционально законченные подсистемы:
\begin{itemize}
 \item диспетчеризации и контроля лифтов; 
 \item автоматизированного коммерческого контроля и учета энергоресурсов и электроэнергии; 
 \item охранно-пожарной сигнализации и видеонаблюдения; 
 \item контроля доступа в помещения и к оборудованию; 
 \item управления оборудованием и инженерными сооружениями; 
 \item другие дополнительные системы, такие как контроль затопления подвалов, сигнализация загазованности горючими газами, экстренной голосовой связи
\end{itemize}
 
  Основные принципы Умного города (Smart City): 
  \begin{itemize}
  \item Микрорайон как градостроительная единица 
  \item Автономность города Социальная, деловая и  культурная самодостаточность 
  \item Разработка по стандартам экологичного строительства 
  \item Использование новейших информационных и коммуникационных технологий 
  \item Внедрение инновационных технологий энергетики, транспорта и строительства 
\end{itemize}

  Основными механизмами правильной организации и  оптимизации использования ресурсов в «умном» городе являются: 
  \begin{itemize}
  \item снижение неравномерности потребления в период пиков и провалов (основная проблема всех инфраструктур) т.е. распределение нагрузки на инфраструктурные сети во времени; 
  \item создание сетевых, а не линейных систем поставки ресурса позволят маневрировать потоками и «обходить» аварийные или пиковые участки, т.е. распределение в пространстве; 
  \item создание динамически управляемых источников мощности: накопители, демпферы, малоинерционные генераторы, и др.; 
  \item создание распределенной генерации различного масштаба;
  \item снижение потерь и ресурсопотребления конечных пользователей («умные» дома, энергоэффективное оборудование и др.)
\end{itemize}

\subsection{Актуальные проблемы умных городов}
Рассматривая возможные негативные аспекты умных городов, надо иметь в виду несколько нюансов.\cite{Almanah} Конечно же, проблема приватности к ним относится. Мы даже не осознаем, насколько огромные объемы данных о нас постоянно создаются и сохраняются. Google знаком с нашими поисковыми привычками в интернете, с нашим отношением к покупкам, с нашей персональной информацией и так далее. Камеры по всему городу отслеживают перемещения людей и машин, высматривают угрозы для безопасности, происшествия и прочие аномалии. Участвовать или не участвовать в наиболее персональных аспектах умных городов и сборе информации об индивидах должно быть личным делом каждого. Также должны существовать надежные способы шифрования и последующего уничтожения информации об индивидах, чтобы гарантировать их право на личную жизнь.

Инвестиции в умные города и расходы на их методы функционирования и технологии высоки на начальном этапе, но с течением времени эти расходы превращаются в долгосрочную экономию. Это означает, что политики, избранные всего на несколько лет, вполне могут не быть заинтересованы в инвестициях в долгосрочные стратегии. Поэтому должен существовать консенсус между политиками и их электоратом относительно того, в каком направлении движется развитие города, каковы его приоритеты и во что нужно инвестировать.\cite{Innoprom}

Координация — вот еще один важный аспект для внедрения передовых практик в умный город. Чтобы городские службы были эффективны, их необходимо координировать. Зачастую технологии или различные услуги предоставляются разными компаниями. Эти компании должны понимать, что в их интересах и в интересах жителей города работать вместе, а не просто продавать как можно больше товаров или услуг. Городские управленцы должны понимать концепцию умного города и делать так, чтобы скоординированные инвестиции направлялись на достижение наилучшего желаемого результата.


\subsection{Пример Умного города}

В штате Колорадо есть город Боулдер население которого около 100 тыс. человек. Этот город стал первым «умным городом» в мире. Жители этого замечательного города сразу же приобрели репутацию «хранителей» окружающей среды. Они применяют новейшие технологии, которые на много меньше вредны нашей природе. Дома жителей Боулдера наполнены самыми последними экологичными и энергосберегающими устройствами: панелями солнечных батарей, электрическими автомобилями и специализированными системами обогрева, охлаждения и освещения, которые объединяются единой системой мониторинга, сообщающей домовладельцу данные об углеродном следе дома (то есть количестве CO2, поступающего в атмосферу). Рей Гогель из Xcel Energy, член сервисной компании, которая внедрила новую систему, сказал: «Нам нравится думать об умной электросети как о примирении мира Томаса Эдисона с миром Билла Гейтса. Мы делаем то, в чем нуждаются все». В этом городе определенные дома имеют возможность самостоятельно управлять энергосберегающими технологиями. 

Очень актуальными являются солнечные батареи и интеллектуальные счетчики. Контролировать потребление энергии достаточно легко благодаря новой системе. Управление автомобилем, гаражом, домом можно осуществлять через компьютер. Все части дома взаимосвязаны и общаются между собой. Все эти технологии очень экономичны и сильно упрощают жизнь людям. Есть такие горожане у которых счет за коммунальные услуги составляют всего 3 доллара в месяц. 

Очень удобной стала покупка автомобиля можно выбрать его из списка по дате, цене или названию авиакомпании. Все можно сделать онлайн! Используя новую энергосистему можно решить, использовать возобновляемые источники или по-прежнему выбрать энергию сжигаемого угля. Для того, чтобы принять решение не обязательно находиться в данном городе, достаточно выйти в Интернет, чтобы проследить за всеми процессами и управлять ими. Теперь не страшно оставить включенным какое-либо устройство, просто достаточно зайти через сеть и выключить. 

Такие многофункциональные системы- это наше будущее. 

В скором времени интеллектуальные сети станут стандартом для всех новых домов. Каждый человек конечно же хочет минимально использовать энергию.

\subsection{Российские проекты умных городов}
В России за последние годы появился ряд проектов по интеллектуализации городских сервисов. В основном это умное управление
в трех сферах: электроэнергия, транспортные потоки, общественная
безопасность.\cite{smartcity}.

\subsubsection{ЦОД «Омский»}
Вокруг центра обработки данных «Омский» предполагается разместить промышленно-логистический парк (IT-кластер, высокотехнологичный сельскохозяйственный комплекс, производственные и лабораторные помещения), объекты жилой и социальной недвижимости (зона жилой застройки на 14 тыс. человек), административно-деловой центр и другие
объекты. Технологии умного города появятся в разработках самих резидентов кластера – IT-компаний и стартапов в сфере облачных технологий. Подобно японским городам, «Омский» ставит целью перейти
на самоокупаемость, энерго- и даже отчасти продуктовую независимость: например, самостоятельно генерировать электричество, а его избытки передавать на содержание теплиц.

\subsubsection{Ильинское-Усово}
Проектировщики ЖК «Ильинское-Усово» внедряют умные городские технологии уже на первой очереди строительства микрорайона: это новые материалы, Интернет вещей в части ЖКХ, безопасности и транспорта. ГК «Мортон» определяет 15 направлений развития умного города, и отдает предпочтение решениям, которые охватывают сразу несколько из них. На фоне базовых технологий (интеграция транспортной и инженерной систем,
энергосбережение, видеоаналитика и пр.) выделяется уникальная для России система недорогих решений в области носимой медицины. Сама «Мортон» инвестирует в ряд городских технологий, которые впоследствии тиражирует.
\subsubsection{Владивосток}
Во Владивостоке работает Единая дежурная диспетчерская служба по управлению транспортом в реальном времени, а также автоматизированная система управления уличным освещением. «Ростелеком» внедряет в городе систему экстренного вызова оперативных служб и модернизированную систему оповещения.
\subsubsection{Белгород}
В Белгороде установлены датчики на распределительных сетях, которые минимизируют последствия аварий, и умное освещение.
\subsubsection{Екатеринбург}
Екатеринбург планирует создать интеллектуальную энергосеть к 2030 году. Столько займет модернизация существующих и построение новых энергообъектов с учетом требований Smart Grid, в том числе внедрение транспортных средств на электротяге, перевод объектов – потребителей электроэнергии в режим ее генерации.

\subsection{"Умный" город будет создан в Обнинске}
В Обнинске в рамках федеральной программы <<Цифровая экономика РФ>> будет создан "умный" город. Об этом было заявлено калужским губернатором Анатолием Артамоновым на инвестиционном форуме в Сочи в феврале 2018 года.\cite{smartcityObn}
Выступая на сессии форума, калужский губернатор Анатолий Артамонов акцентировал внимание собравшихся, что для реализации данных проектов необходимо, в первую очередь, совершенствовать инфраструктуру. Прежде всего, это касается городов, где она формировалась давно. По мнению губернатора, решение данной задачи возможно только при условии реализации единой госполитики. 

"Это повлечет за собой большие расходы, но данное направление необходимо включить в число приоритетных", - предложил Артамонов. Что касается Обнинска, то создание "умного города" входит в стратегию социально-экономического развития наукограда на ближайшие 9 лет. 

"Тема новая, но очень перспективная. Нам нужно стремиться к тому, чтобы в будущем не только крупные города, но и небольшие населенные пункты могли внедрить у себя "умные" технологии", - отметил губернатор. 

Ключевыми направлениями «Умного города», охватывающими все виды социально-экономической деятельности городов, являются: «Умная экономика», «Умная мобильность», «Умная среда», «Умные люди», «Умная безопасность», «Умная медицина», «Умное проживание» и «Умное управление». 

В целом, проект можно считать достаточно молодым. Находится он на стадии старта. Но уже успел завоевать доверие и признанность не в одной стране мира. Масштаб и продвижение проекта в разных точках мира зависят, в основном, от времени начала его ввода в пользование. 

Каждый житель города имеет право принимать участие в развитии проекта, предлагать идеи и привлекать интерес, к таким деталям, на которые, по его мнению, стоит обратить внимание. 